AVR Telemetry project
=====================

Проект создан в Atmel Studio 7 (Version: 7.0.1931 - ) с использованием MAXIM INTEGRATED APPLICATION NOTE 187 1-Wire Search Algorithm.
Код написан под микроконтроллер ATmega64.
 
Для связи с хостом используется UART0 (.RX(PE0), .TX(PE1)) на скорости 19200, формат 8N1. 
Периодически сканируются каналы АЦП (.CH0(PF0), .CH1(PF1), .CH2(PF2), .CH3(PF3)) и набор датчков ds1820 соединённых по OneWire (.RX(PD2), .TX(PD3)).
Для измерения температуры сначала запускается преобразование ("tc0n"), после считываются значения с датчиков, удобным для пользователя способом.

Файл настроек: config/conf_board.h
Настраивается период сканирования, скорость UART порта.


Протокол обмена по UART:
------------------------

### Считывание напряжений:

	|'v'|'0'|chX|'n'|
		'v' - команда выдачи напряжений;
		chX - считываемый канал ['0'..'3'];
		'n' - стоп символ;
		
	Ответ(2 байта):
	|vh|vl|
		vh - старший байт напряжения;
		vl - младший байт напряжения;

### Считывание всех напряжений:

	|'v'|'f'|'f'|'n'|
		'v' - команда выдачи напряжений;
		'f' - выдать все напряжения;
		'n' - стоп символ;
		
	Ответ(8 байтов):
	|vh0|vl0|..|vh3|vl3|
		vhN - старший байт напряжения N канала;
		vlN - младший байт напряжения N канала;

**Пересчет отсчётов v в напряжение U: U(В) = 3,3*v/1024;**

Для текущей версии СПВП и СЛПФ напряжения рассчитываютcя по формулам:  

* **Канал 1; +5B:** `U(+5)=Uadc*2`
* **Канал 2; +12B:** `U(+12)=Uadc*6,1`
* **Канал 3; -12B:** `U(-12)=(Uadc-U(+12)*0,5714)/0,4286`
* **Канал 4; +70В:** `U(+70)=Uadc*91`

### Считывание температур:

	|'t'|mode|chX|'n'|
		't' - команда выдачи температуры;
		mode - 
			'0' - каналы нумеруются по пользовательскому байту из ПЗУ устройства,
			'1' - каналы нумеруются по порядку нахождения устройств
		chX - считываемый канал ['0'..'f'];
		'n' - стоп символ;

	Ответ(2 байта):
	|th|tl|
		th - старший байт температуры;
		tl - младший байт температуры;
		Младший бит показывает дробную часть с кратностью 0.5C,
		остальные целую часть температуры.

### Считывание всех температур:

	|'t'|mode|'f'|'n'|
		't' - команда выдачи температуры;
		mode -
			'e' - по пользовательскому байту из ПЗУ устройства,
			'f' - по порядку нахождения устройств
		'n' - стоп символ;
		
	Ответ(1+2*n байта):
	|n||ch0||t0|..|chN|tN|
		n  - количество каналов;
		ch0 - номер канала или байт ПЗУ;
		tN - байт температуры N канала;
		Байт температцуры, шаг 1.0С, знаковое целое.

### Запуск измерения температуры для всех датчиков:

	|'t'|'c'|'0'|'n'|
	
	Ответ(1 байт):
		|0x01| - команда выполнена.

### Повторный поиск OneWire устройств:

	|'t'|'d'|'0'|'n'|
	
	Ответ(1 байт):
		|0x01| - команда выполнена.

### Считывание количества OneWire устройств на линии:

	|'e'|'0'|'0'|'n'|
		'e' - считывание служебной информации;
		'n' - стоп символ;
	Ответ(1 байт):
	
	|sz|
		sz - количество найденных устройств.

### Считывание ROM кода OneWire устройства на линии:
	
	|'e'|'1'|num|'n'|
		'e' - считывание служебной информации;
		num - порядковый номер устройства (присваивается в процедуре поиска)  ['0'..'f'];
		'n' - стоп символ;	
		
	Ответ(8 байт):
		Формат ROM кода находится в документации OneWire и ds1820.

### Считывание пользовательских байтов из памяти ds1820:

	|'e'|'2'|num|'n'|
		'e' - считывание служебной информации;
		num - порядковый номер устройства (присваивается в процедуре поиска) ['0'..'f'];
		'n' - стоп символ;
		
	Ответ(2 байта):
	|ub1|ub2|
		ub1 - первый пользовательский байт;
		ub2 - второй пользовательский байт;

### Запись позовательского байта в ПЗУ:
	
	|'w'|ub|ch|'n'|
		'w' - запись в ПЗУ ds1820;
		ub - записываемый байт;
		ch - порядковый номер устройства (присваивается в процедуре поиска)  ['0'..'f'].
	Ответ(1 байт):
	|0x00| - устройство не найдено;
	|0x01| - байт записывается.

### Получение информационной строки о версии прошивки

	|'i'|'0'|'0'|'n'|
